---
label: Новые тарифы на туннели продаж
order: 0
---

### Какие существуют тарифы? 

Тариф 1|Лимит — 2500 уникальных клиентов в месяц.|2 500 руб. в месяц 
:-:|-|-
Тариф 2|Лимит — 10 000 уникальных клиентов в месяц.|4 500 руб. в месяц
Тариф 3|Лимит — 20 000 уникальных клиентов в месяц.|6 500 руб. в месяц
Тариф 4|При объёме больше 50 000 уникальных клиентов в месяц.<br>Также входит тех. поддержка по базовым вопросам туннелей продаж.|13 000 руб. в месяц

_Уникальные клиенты – это количество чатов, с которыми взаимодействовали туннели продаж за определенный расчетный период (например, 1 месяц). Чтобы посмотреть количество уникальных клиентов откройте вкладку “Дашборд” в разделе Туннели продаж, и выберите начало и конец нужного вам периода._

Также количество уникальных клиентов и лимиты по использованию туннелей продаж за расчетный период можно посмотреть в блоке “конструктор туннелей” на главной странице Туннелей продаж.

![](../static/images/new_tariffs.png)

### Когда начнут работать новые тарифы?

Новая тарификация начнет работать после запуска обновлённого биллинга Сhat2Desk. Ориентировочно – это первая половина 2022 года. До этого все клиенты будут оплачивать туннели продаж по старым тарифам – 2500 руб. в месяц.

### Как можно перейти на новый тариф и для чего это делать?

После запуска нового биллинга, чтобы изменить тариф, вам нужно будет перейти на главную страницу и выбрать нужный тариф в блоке “конструктор туннелей”.

![](https://m.bot-marketing.com/wp/wp-content/uploads/2021/10/2021-10-28_09-09-47-1536x727.jpg)

Если вы не поменяете тариф туннелей продаж, то после превышения лимита у вас включится замедление трафика. Замедление трафика включается только после превышение лимита и действует до конца текущего расчетного периода.

### Что такое замедление трафика?

Это когда любое действие внутри туннелей продаж будет идти с задержкой. Например, задержка на обработку входящего сообщения составит 1 минуту.

### Какие существуют лимиты на тарифах?

На всех тарифах с 1 по 3, установлены лимиты по количеству уникальных клиентов. На 4 тарифе нет ограничения по количеству уникальных клиентов.

### Что будет если не перейти на тариф и превысить лимит?

Если вы превысили лимит в первый раз, то система сама предложить перейти на следующий тарифный план, при этом, в текущем месяце, замедление не будет включаться.

Если вы превышаете лимиты в следующем месяце и не меняете тариф, то будет включаться замедление туннелей продаж.

Замедление включается не сразу. Если вы превысили лимиты в конце месяца незначительно (не более 15% от лимита), то замедление не будет включаться.

### Как взимается плата при переходе на новый тариф?

После того как вы нажали _“перейти на новый тариф”_, наша система изменит лимиты в вашем тарифе и будет взимать оплату по новому тарифу со следующего месяца.

### Хочу перейти на тариф дешевле, что делать?

Вам нужно убедиться, что вы не будите превышать лимиты при использовании тарифа, на который вы хотите перейти, иначе вы можете попасть под замедление трафика.

Если вы хотите перейти на более дешевы тариф, то изменить его вы можете на главной странице, и выбрать нужный тариф в блоке _“конструктор туннелей”_.